{"question":"Какой спортивный термин означает нарушение правил в ходе игры?","answers":["Фал","Фол","Фул","Фан"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"В какой из этих игр используется мяч наибольшей величины?","answers":["Баскетбол","Футбол","Волейбол","Водное поло"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"В каком виде спорта разыгрывается Кубок Кремля?","answers":["Футбол","Хоккей","Теннис","Стрельба"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"В какой из этих игр на площадке одновременно находится наименьшее число игроков?","answers":["Гандбол","Волейбол","Баскетбол","Хоккей с шайбой"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Чем бьют по мячу игроки в гольф?","answers":["Ракеткой","Битой","Клюшкой","Бутсами"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Какой легкоатлетический снаряд спортсмены толкают?","answers":["Копье","Ядро","Диск","Молот"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Какой из этих видов спорта - олимпийский?","answers":["Армрестлинг","Боулинг","Регби","Керлинг"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Какая сборная чаще всего становилась чемпионом мира по хоккею?","answers":["Канада","Чехия","США","СССР / РОССИЯ"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Куда попадает шар в бильярде при его забитии?","answers":["В лунку","В корзину","В лузу","В кольцо"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"В каком из беговых видов легкой атлетики, его участники преодолевают наибольшую по протяженности дистанцию?","answers":["Спринт","Марафон","Эстафета","Кросс"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Год зарождения Олимпийских игр","answers":["776 году до н. э.","776 году н. э.","1776 году до н. э.","2012 г н.э."], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Бег на длинные дистанции – это","answers":["400 и 800 метров","1000, 1500 и 2000 метров","1800 и 2000 метров","30 и 60 метров"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Родина футбола - это:","answers":["Бразилия","Германия","Англия","Россия"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Сколько членов баскетбольной команды должны находиться на площадке?","answers":["10","5","12","8 "], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Физкультминутки нужны для:","answers":["Снятия стресса","Подготовки к урокам физической культуры","Поддержания работоспособности человека","Набора мышечной массы"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"В какой стране были придуманы шахматы?","answers":["Индия","Китай","Швеция","Англия"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"В каком году появился первый сноуборд?","answers":["1950","1965","1865","1974"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Сколько ямочек в шаре для гольфа?","answers":["336","456","256","321"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Сколько часов длился самый длинный матч в истории футбола?","answers":["24 часа","18 часов","36 часов","20 часов"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Какая страна принимала участие во всех чемпионатах мира по футболу?","answers":["Италия ","Франция ","Бразилия","Англия "], "rightAnswer":"в"}
